.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--h--Heal:

Исцеление (`Heal <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=148>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- некромантия
- исцеление
- позитивное

**Обычай**: сакральный, природный

**Использование**: от |д-1| до |д-3|

**Дистанция**: различается

**Цели**: 1 готовое живое существо или 1 нежить

----------

Вы проводите позитивную энергию, чтобы исцелить живых существо или ранить нежить.
Если цель - готовое живое существо, вы восстанавливаете 1d8 Очков Здоровья.
Если существо - нежить, вы наносите это же значение позитивным уроном, и оно должно пройти простой спасбросок Стойкости.
Количество действий, которое вы тратите на Использование Заклинания определяет количество целей, дистанцию, область, и другие параметры.

| |д-1| **(жестовый)**: Заклинание имеет дальность касания.
| |д-2| **(жестовый, словесный)**: Заклинание имеет дальность 30 футов. Если вы исцеляете живое существо, увеличьте количество восстановленных ОЗ на 8.
| |д-3| **(жестовый, словесный, материальный)**: Вы рассеиваете позитивную энергию в виде 30-футовой эманации. Целями становятся все живые и неживые существа в области.

----------

**Усиление (+1)**: Количество исцеления или урона увеличивается на 1d8, а дополнительное исцеление для версии из двух действий увеличивается на 8.





.. include:: /helpers/actions.rst